\begin{abstract}
Inkonsistensi data adalah tidak sesuainya data pada beberapa informasi yang saling berhubungan disebabkan adanya perubahan data. Inkonsistensi data bukanlah masalah yang sederhana. Jika kita menginginkan kualitas data yang baik, maka \textit{problem} inkonsistensi harus diselesaikan terlebih dahulu sebelum masuk ke area analisis \textit{big data}. Pada penelitian ini menggunakan metode \textit{Analitycal Hierarchy Process} (AHP) untuk menangani hasil pengaduan masalah yang inkonsistensi pada metode SMART.  Untuk menguji inkonsistensi hasil metode SMART penulis menggunakan senstivitas. Pencarian nilai sensitivitas dilakukan untuk mengukur keakuratan suatu nilai. Metode \textit{Analitycal Hierarchy Process} (AHP) yang menggunakan tiga tingkatan data, yaitu : 50 data, 70 data, dan 100 data. Sehingga sistem \textit{ticketing } nantinya mendapatkan kualitas data yang baik meskipun adanya perubahan data pada aplikasi tersebut.

\par  Dalam sistem \textit{trouble ticketing} ini nantinya akan menggunakan metode \textit{Analitycal Hierarchy  Process} untuk menentukan hasil inkonsistensi penanganan pengaduan masalah, hasil sensitivitas metode AHP menggunakan 50 data yaitu 6.00, menggunakakan 70 data 5.9 dan menggunakan 100 data 8.6. Sedangkan sensitivitas metode SMART menggunakan 50 data yaitu 0, 70 data 0 dan 100 data 0. Sehingga dapat ditarik kesimpulan bahwa metode AHP cocok untuk menangani inkonsistensi metode SMART.
 
Kata Kunci : \textit{Trouble ticketing}, Inkonsistensi, Konsistensi, Metode \textit{Analitycal Hierarchy  Process} dan Metode SMART.


\end{abstract}